俄羅斯旅行一問

想問各位巴絲，
1.入境時有無話要申報帶咗幾多現金嗰啲。
2.同埋最主要就係想問,想換小小盧布旁身，因為開咗境外提款，同埋好似當地換好啲，係邊到換好？銀行？但最少要換5000hkd.
3.我見話帶歐羅or美金好似都唔錯？

去找換店,無話最少幾多,換得越多rate越靚,但都係爭好少,點都一定好過銀行,可以去幾間找換店格下價

1. 我試過比海關問，但佢地d英文 我扮聽唔明就走左
2. 你去莫斯科定聖彼得堡？如果唔係呢2個地方我都答你唔到
莫斯科就去阿爾巴特街會多d 找換店，聖彼得堡就去涅瓦大街會多d 找換店
建議係機場唱一部分應付頭一兩日洗費，到時入左市區再唱
3. 佢地找換店主要只接受歐元同埋美元兌換盧布，所以建議你帶呢類貨幣入境

應該有巴絲會清楚過我，等佢地補充

Sorry,唔記得眯翻
我會係莫斯科落機，之後即刻搭火車去聖彼得堡
Btw thanks

機場同市區找換店/銀行啲rate都幾靚
唔建議係當地用提款卡
係hk唱定usd/eur帶過去啦

香港通常邊到換好？
睇過機場通利隆無得直換換做盧布
上網睇就話去重慶大廈啲找換店有得換

Push push

通常香港個rate 差D

去到機場換少少, 夠錢出市區用
然後去到市區銀行/找換店再兌

用歐羅好似方便D, 美金有時有印仔佢地未必收

MOW機場無記錯個rate係爛到仆街

係唔係唔會收港幣換？

好似無見過有收HKD
換定USD/euro過去啦

其實都無必要係香港/mow機場換啦
去到用信用卡買火車飛番city 跟住已經可以搵找換店換

香港換rub最大問題係銀行唔受TT rate得現鈔價,唔似其他通用貨幣
其實如果你aeroexpress同火車飛都上網買定,咁你去到陣係要地鐵錢同到左spb後個程,可能仲買下野食,買電話卡,eur20已經夠,不如係機場換算啦,唔駛拖住行李四圍搵

我用左15k由莫斯科玩到落波蘭
全程21日，諗返起都好掛住俄妹

Bk矖了 ，唔該絲打

俄妹真係
15k真係得
Fd話去到應該食唔落下，口味唔啱

我每晚住宿大約100港紙
莫斯科無咩好食，但佢地m記既iced coffee好有驚喜

莫斯科無咩好食+1
spb好多中東菜揀,d野又無咁貴

肯收個 RATE 都蝕到仆街

你不如全程撳機仲好

如果唔想在匯價有咩損失就換美金，

歐元有上有落，你換完過去跌咗，你就變相蝕咗，升咗就賺咗。

如果你只去俄羅斯既話，用美金就方便啲，洗剩返嚟入番去BANK都無咁蝕。

會去歐元區當然用歐羅好，唔洗換兩種貨幣。

Share 自己經驗

莫斯科 Aeroexpress 我就出發前喺電話裝定APP，搞好晒付款資料，去到先用APP 買，成部電話隊落入閫(機場出市區)/出閘機(市區入機場) SCAN QR Code 就得。

SVO 機場搭 Aeroexpress 出到市區個火車站附近都有得換錢，不過你去到唔知關咗未？

香港坐俄航到莫斯科班機，去到下午5-6點，但係架777勁多人，俄羅斯 Passport Control 係可以好慢好慢，如果你落機得遲 (機尾)，可以排兩個鐘以上先入到境。

我試過落機得番2個鐘要轉內陸機，排咗一個鐘，條龍先少咗10個人，得番一個鐘頭下班機就起飛，仲要去拎行李同埋果邊又要寄行李，我要自己去前面叫人讓我先，我搵職員俾埋下程boarding pass 佢睇，佢真係濶佬懶理，叫我照排，真係聽佢講既話，班機飛咗我應該都仲未入境。

機場找換店匯率：

五月果陣影到間匯率都算ok (銀行換都係差唔多價，同埋佢出入價相差得少)

近aeroexpress 大樓果邊。 (好似已經離開咗機場 Terminal，即係會出咗個安全檢查果個位)

自己睇番匯率出入價，除咗美金歐羅，其餘貨幣個出入價都勁大差價，人仔都收，係唔收港紙。

Terminal F 行去機鐵大樓會經過 Terminal E ，中間有間 Sberbank

呢部提款機有銀聯

銀聯喺俄羅斯都幾通用下，不過有啲銀行既ATM機，當地銀行會額外收取手續費，我就試過喺內陸機果邊 Terminal 被收1.5%手續費，趕着轉內陸機果轉，焗俾佢收，因為你唔會知道你飛果啲內陸城市機場仲換唔換到錢同埋有無得撳機。

三月自己一個都去左轉，不過就由俄羅斯，芬蘭，愛沙尼亞同波蘭咁玩，d俄妹真係好正

d 俄妹影相自動波瘋狂擺post 好專業

我同你好似,我上個月都係一個去芬蘭>愛沙尼亞>俄羅斯
俄妹後生個d比我想像helpful,無論問路或者買野,見我有d傍徨就會主動幫手
芬蘭好多肥妹 但環境贏晒,去完俄羅斯無想再去既感覺,但芬蘭有
巴打波蘭如何?想下次去

黎緊七月中都會去

真係好有用

去到俄羅斯要食中東菜

點同俄妹搭訕

因為d俄國菜太伏,佢地好鍾意將d肉變做一舊合成肉
就算自助形式,望住實物黎點都會中伏,因為根本睇唔出個舊係乜黎

千其唔好食kebab, 聽人講溝左d 老鼠肉入去

我感覺波蘭好似係東歐既台灣
啲物價好平，但啲人唔識英文既程度同莫斯科差唔多
去波蘭一定要去集中營
好震撼

屌喇星我個陣食個凍湯真係中撚哂伏

華沙幾干淨d建築好新！d人都幾nice周街名模様嘅囡囡，而物價真係唔高，果陣食個雞扒餐之類先係3x港紙，至於克里科夫就舊d,一貫東歐建築，不過最主要都係去集中營，都算震撼，特別第二個營區，好大，行左3-4個鐘，行到好入，出番黎都天黑，完全無曬人 感覺波蘭好正，價廉物美！對於我d二戰撚黎講，好多二戰景點可以睇，都幾值得一去！補幾張圖先！

睇完相好想去

真係值得一去 反而芬蘭赫爾辛基真係唔掂，嘢食貴，所謂景點得啖笑，不過未去過都可以去下

好高質
等我都去朝聖下

大家估下呢碟野幾$？加埋杯橙汁！
普通街邊店亂入

聖Petersburg 湼瓦街個到有個大閘入去換錢高rate

去過赫爾辛基，窮撚唔好去，住又貴食又貴d景點又 真心唔建議去，除非好想去聖誕老人村

WIKI話特衰可以係RUSSIA免簽入白俄五日
但我搵唔到SOURCE
究竟係真定假?

白教堂同芬蘭堡我覺得ok喎
嫌細可以去附近小鎮e.g. porvoo即日來回,eur1一程一個鐘
最重要d野岩食,我食過正既有檸檬pasta,魚湯,薯條...一入去俄羅斯特別係莫斯科,好似去左地獄咁

假

係全球好多國家都可以免簽5日入白俄

但要由明思克國際機場，由非俄羅斯飛過去先有5日免簽。

俄羅斯飛唔計。

白俄同俄羅斯之間係唔會有出入境手續。

所以你唔會拎到白俄羅斯正式入境批准。

即係如果想陸路去白俄就一定唔使諗

等多陣啦 應該一年內就有14日真免簽

等咗半年都嚟梗，諗着十月去，機票上到七，八千都未再有消息。

已經買咗出年復活節經立陶宛入，波蘭出嘅機票，到時有十四日免簽就火車入白俄。

睇左篇文
當我冇問過

就算非俄羅斯第三國都唔得。

白俄同俄羅斯之間啲人話自由出入，你敢唔敢搏？

揸正係非法入境，後果可以好嚴重。

我準備11月火車去歐洲
就係想經白俄

我今年都唔諗佢着，聖誕出咗來回莫斯科機票，準備上摩爾曼斯克睇極光，到時加多一，兩個城市。

白俄有咩好？女？

歐洲北韓
你話呢

講真啲斯拉閪佬咁撚閪格....呢啲地方有咩好去，想食俄妹香港都有啦....仲幾舊水就得

呢d教堂成個歐洲大把啦！反而莫斯科幾正 成個紛圍好有feel,地鐵站好有特色，最重要抵玩又抵食，又多靚囡囡

自膠 芬蘭堡還可以！其他咩西貝流士雕塑，教堂之類 好在市區唔大，步行都可以去左好多景點！不過都係果句，未去過可以去下

google左,幾正喎,平睇極光

莫斯科地鐵真係世界級,但其他方面,
商店便利性,景點,人,野食...所有野都係spb好

岩岩去完，帶左25000盧布旁身
果面有銀聯提款幾方便的
銀聯提款機係機場，火車站，大酒店既大堂就有

不過應該好多支那人

前幾日去完俄羅斯，暫時最抵個ratw係1美金換60盧布

正～～五月頭果陣得 57

share自己經驗
出發前睇下身邊有冇朋友去過俄羅斯 叫佢將用淨果啲唱比自己
如果覺得唔夠 睇下fb 有冇巴絲可以再換少少比自己
喺香港要換盧布真係好難 一來冇邊幾間可以換 二來個rate太爛
**上年4月去 1hkd=9蚊rub

當時我手持500蚊港紙價值嘅盧布出發
到埗後 用果堆錢買左兩張電話卡同搭aeroexpress
之後出到市區 就去銀行換錢 (佢地個rate都幾唔錯)

至於食飯 好多人都話俄羅斯啲美食好伏
但我又唔多認同
初時我上網睇 佢地啲餃唔係深藍色皮就係粉紅色 真係嚇親
但後尾我跟住tripadvisor 啲評分去搵食
基本上冇中過伏
直到而家我都仲好掛住喺俄羅斯食嘅格魯吉亞菜

另外有人話波蘭平 但去過烏克蘭之後
就明白乜野叫天外有天 人外有人 (唔係講笑)
3蚊1枝啤酒 返大陸都未必飲到

烏克蘭人友善啲，比起俄撚

去過俄羅斯同烏克蘭，覺得兩個國家d人都友善，只係個樣生得惡姐

btw, 由sheremetyevo機場出市區可以搭當地巴士，去到總站（地鐵站）落，50蚊盧布，平過aeroexpress好多想慳錢的巴絲可以試試

好有用
感激不盡

尋日個rate

我 56 入咗，仲有兩萬幾三萬盧布喺度。

冇貨揸喺手就升，有貨就跌。

krakow鹽礦好玩
miner's route 唔好join visitor's route
krakow靚華沙好多

俄羅斯d人態度西西地
仲有！莫斯科機場有一檔賣電話卡係呃人！拎人地二手電話卡黎賣，淨返少少data，到第二日就用唔到啦張卡。係機場買電話卡要搵有著制服既。
有檔個counter有個黑黃間條logo係呃人架！

黑黃間條logo既上網係收得幾好，不過貴d
有間紅色既平d，同埋可以share wifi畀其他人，唔洗額外再畀錢

未必係二手卡，而係張卡開通完後冇晒面值，如果有額外收費就會負數變廢卡。

莫斯科 SVO 機場賣電話卡食水幾深下，大班人中招。

同埋唔同台嘅收費計法都唔同。

有啲一星期收一次錢，如 MTC

有啲兩星期扣一次又有，如 Beeline

你唔夠扣就冇得上網， 所以一定要自己查下有幾多 balance。

而家禁到喇？
我兩年前去個陣佢無一部銀聯機食我張晶片卡 要我信用卡現金透支

我地拎返張卡去電訊公司問，佢話我地畀人呃左
張卡唔係用我地名登記

佢本身講 一張卡10gb 定 7gb
兩張加埋好似都三百蚊

第2朝張卡就開始上唔到網

不過小心間間銀行提款上限唔同，我試過最低7500盧布，最高30000盧布。

too sad

唔係舖頭？

Beeline, MTC 喺機場大樓都有鋪頭喎！

不過就出名貴

港紙3百？兩千幾盧布

港紙呀

機場有個檔 有beeline logo
之前search左beeline 公司係收得好d
所以狗衝去買
之後條友賣畀我地張卡係mtc既sim card
我地冇發現

第二日張卡用唔到，我地去beeline屌人，
點知佢地話張卡係ctm既
我地再去ctm，ctm話張唔係我地名登記，話我地畀人呃，話佢都冇辦法幫我地。最後再買左兩張sim card

勁撚濕濟，帶住兩老去旅行去俄羅斯上唔到網
唔識俄文，雞同鴨講咁

我係spb一間beeline舖頭買,rub300用兩個禮拜,spb同莫斯科都用到,雖然gps成日飛左第度,但咁平無投訴啦

GPS 後尾成日飛左唔知去邊
我用BEELINE 不過係機場COUNTER 賣，好似買貴左不過都用到2星期

我試過張卡去到第二個州突然冇晒錢，好彩去到巴士站買到第二張卡。

你好彩用 Beeline , 兩星期扣錢一次，如果你去莫斯科唔係太多日，卡內餘額夠扣你喺莫斯科漫遊日費，就唔會變廢卡。

以前睇過個台灣人由北京踩單車去巴黎
途中剩係整咗俄羅斯簽證
就因為啲人話白俄同俄羅斯係自由出入境
就直接唔攞簽證入白俄
途中完全冇邊境檢查
但係最後佢喺白俄同波蘭邊境畀人周到
差啲要畀人告

唔記得講單上個月關於假警察既真人真事,事發經過就係我係莫斯科大劇院附近分心睇緊google map,路人A係我前面跌錢,路人B從後幫佢執番再叫住A比番佢,之後就AB同我講野,我估大概想話:你真係好人喇,咁都無執左自己袋,呢刻我都無為意,仲笑笑口對佢地,咁之後路人C就正面埋黎,話自己係警察,要我地出示護照,呢一刻我就警覺,同埋黎左一個禮拜,去所有大景點都有警察守,都知真警察唔係咁既樣,所以一路耍手話i dont know一路往後退,咁佢地就四散,可能因為係鬧市,天又未黑,佢地驚搞得耐有途人出手

好似睇過 入境白俄仲用時速50同個警察say hello
最尾佢要踩返minsk俾返簽證費＋少少罰款
好彩唔駛入臭格

機場個幾檔真係食水深
忍到手既巴打真係出到去先好買
其實出到去周街都有電訊商
尤其是MTC，真係周街真係
同埋總有一兩間有人識講英文
自己用緊10 GB plan 300盧布一個月
仲有每星期有7GB 既plan 一個星期250盧布 但要個個星期renew

之前喺機場間beeline買過
7gb任用 唔洗100港紙 而且全程4G 用左15日

上次去莫斯科係淘寶買左張7日無限4g嘅先係60蚊人仔，機場即插即用速度好快，到左第8日叫個賣家充！佢話充7蚊人仔可以用4日 平到，一充完即刻上到網

個陣用花旗銀行，拎錢免15蚊手續費，係機場都有ATM，大約兩年前，唔知依家收左皮未

食得飽嘅快餐約RUB300-500
係。

我係estonia入,離開神根區緊係要比passport啦不過都無問點解無visa之類既問題
同埋架巴士有wifi,有戲睇,有咖啡機,7個鐘好快過
spb多野食好多又平d,莫斯科真係得快餐,你去左tallinn先既話應該會好掛住個度既物價同質素

你不如揀個金環去啦

一係狂搵啲博物館行，要搵都可以好多值得去既。

週邊即日來回早出晚歸都辛苦啦。

下諾夫哥羅德—好似2個鐘頭火車可以到 (印象中咋，無再查)
羅斯托夫—都要幾個鐘頭火車

記得print定特區護照免簽國家list同中國護照與特區護照比較圖
曾經有海關唔識分 要全車等條友個幾鐘

如果我換咗啲usd,有巴絲話可以去到唔會收有印仔嘅，
Usd點為到有印？藍色印嚟？